Aqui está um exemplo de código complexo em Scala que implementa o algoritmo de classificação K-means:

```scala
import scala.collection.mutable.ArrayBuffer
import scala.util.Random

object KMeans {
  case class Point(x: Double, y: Double) {
    def distanceTo(other: Point): Double = {
      val dx = x - other.x
      val dy = y - other.y
      Math.sqrt(dx * dx + dy * dy)
    }
  }

  case class Cluster(centroid: Point, points: ArrayBuffer[Point]) {
    def updateCentroid(): Unit = {
      val newX = points.map(_.x).sum / points.length
      val newY = points.map(_.y).sum / points.length
      centroid = Point(newX, newY)
    }
  }

  def kMeans(points: Array[Point], k: Int, maxIterations: Int): Array[Cluster] = {
    val clusters = Array.ofDim[Cluster](k)

    // Step 1: Initialize clusters with random centroids
    for (i <- 0 until k) {
      val randomPoint = points(Random.nextInt(points.length))
      clusters(i) = Cluster(randomPoint, ArrayBuffer.empty)
    }

    // Step 2: Assign points to clusters and update centroids
    var iterations = 0
    var converged = false

    while (iterations < maxIterations && !converged) {
      // Clear points from previous iteration
      clusters.foreach(_.points.clear())

      // Assign each point to the nearest cluster
      points.foreach { point =>
        val nearestCluster = clusters.minBy(_.centroid.distanceTo(point))
        nearestCluster.points += point
      }

      // Update cluster centroids
      converged = true
      clusters.foreach { cluster =>
        val oldCentroid = cluster.centroid
        cluster.updateCentroid()
        if (cluster.centroid.distanceTo(oldCentroid) > 1e-6) {
          converged = false
        }
      }

      iterations += 1
    }

    clusters
  }

  def main(args: Array[String]): Unit = {
    // Generate random data points
    val numPoints = 1000
    val points = Array.fill(numPoints)(Point(Random.nextDouble(), Random.nextDouble()))

    // Run K-means algorithm
    val k = 5
    val maxIterations = 100
    val clusters = kMeans(points, k, maxIterations)

    // Print cluster centroids
    clusters.zipWithIndex.foreach { case (cluster, i) =>
      println(s"Cluster $i centroid: (${cluster.centroid.x}, ${cluster.centroid.y})")
    }
  }
}
```

Este código implementa o algoritmo de classificação K-means em Scala. A função `kMeans` recebe um array de pontos (coordenadas x e y), o número de clusters desejado `k` e o número máximo de iterações `maxIterations`. A função retorna um array de `Cluster`, onde cada cluster contém um centróide e uma lista de pontos associados.

O algoritmo começa inicializando os clusters com centróides aleatórios. Em seguida, itera até que os centróides dos clusters não mudem significativamente ou o número máximo de iterações seja atingido. Em cada iteração, os pontos são atribuídos ao cluster mais próximo e os centróides dos clusters são atualizados.

No exemplo de uso no `main`, são gerados 1000 pontos aleatórios e o algoritmo K-means é executado com 5 clusters e 100 iterações. Os centróides dos clusters são impressos na saída.

Este é apenas um exemplo de código complexo em Scala. Existem muitos outros algoritmos e problemas que podem ser implementados em Scala, dependendo das necessidades específicas do projeto.